本席宣判上水中磚死者暴動罪成

連燈大法官堅哥：片段顯示現場有大量暴徒非法集結，並參與掉磚、打架等行為。被告阿伯在沒有合理辦解的情況下身處於暴動現場並手持手機拍攝，顯示他被沒有離開現場的意思，現裁定其暴動罪成，但因被告已經仙遊，判處當庭釋放。本席提醒大眾，按法律定義，在一個暴動現場中，集結在現場的人士已有機會干犯暴動罪。

江永祥表示，有示威者說自己只是留在暴力衝突現場叫囂，並無主動參與事件，並無犯法。他說，按法律定義，在一個暴動現場中，集結在現場的人士已有機會干犯暴動罪，他的衣著、裝備或者出現在現場的解釋會被考慮，但對往後是否會被定性曾參與暴動，無絕對關係。

死因庭: 死者因參與暴動意外死亡，死因無可疑

以當時環境，被告即使不是集結始作俑者，他們出現於現場已是鼓勵或促進非法集結，因人數給予力量。

之後成班藍絲乜事都無

求撚其啦 當落去見毛主席囉

連登一致認同
跟隨工聯會參與暴動
死因無可疑，可結案

唔出現係現場咪冇事囉

中流彈死 關人撚事？

為poly鋪路？

食到70歲人都咁on9
人哋掟石你企最前
唔死都無用啦

比卡超講得岩呀

哩啲先係法治黎架麻

好人好姐出現響果度

抵死

大家唔洗吹捧住 而家法庭係用個死人嚟入條暴動罪
對後面判暴動罪嘅手足好不利㗎

為poly鋪路啦
721呢

被告阿伯在沒有合理辦解的情況下身處於暴動現場

死者可以點辦解 ? 問米 ?

改新聞大家討論乜嘢

唔洗鋪，根本poly係唔係都會告暴動，點會放過你，點告/告唔告得入另一回事

係咪會告埋 支媛 先？